\begin{minipage}{0.6\linewidth}
Soit $ABCDEFGH$ un cube. On note $I$ le milieu de la face $ABCD$, $J$ le milieu de la face $BCGF$, et $K$ le milieu de la face $ABFE$.

\end{minipage}\qquad
\begin{minipage}{0.4\linewidth}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8]

\coordinate (A) at (0,0,2);
\coordinate (B) at (2,0,2);
\coordinate (F) at (2,2,2);
\coordinate (E) at (0,2,2);
\coordinate (D) at (0,0,0);
\coordinate (C) at (2,0,0);
\coordinate (G) at (2,2,0);
\coordinate (H) at (0,2,0);
\coordinate (I) at (1,0,1);
\coordinate (J) at (2,1,1);
\coordinate (K) at (1,1,2);


\draw [dashed,gray] (A)--(D)--(C);
\draw [dashed,gray] (D)--(H);
\draw (E)--(F)--(G)--(H)--(E); % face arrière
\draw (A)--(B)--(C);
% arêtes horizontales, de l’arrière vers l’avant
\draw (B) -- (A) ; % bas gauche
\draw (C) -- (G); % bas droit
\draw (F) -- (B); % haut droit
\draw (A) -- (E); % haut gauche

\draw[dotted] (A) -- (C) -- (F) -- (A);
\draw[dotted] (E) -- (B) -- (G) (D) -- (B);

\begin{scriptsize}
\node at (A) [left] {$A$};
\node at (B) [right] {$B$};
\node at (C) [above right] {$C$};
\node at (D) [above left] {$D$};
\node at (E) [above left] {$E$};
\node at (F) [right] {$F$};
\node at (G) [above right] {$G$};
\node at (H) [above] {$H$};
\node at (I) [below] {$I$};
\node at (J) [right] {$J$};
\node at (K) [right] {$K$};

\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}